458685
5146
Một cuốn sách nhẹ nhàng sâu lắng.Tác phẩm mang đến những thông điệp về tình yêu,về sự đổ vỡ tình yêu,và trên hết là lời nhắn nhủ gửi đến tất cả,đặc biệt những bạn trẻ về sự mạnh mẽ cần có trong những cuộc tình.Mặc dù bản thân chưa trải qua những đổ vỡ như nhân vật trong tác phẩm,nhưng cuốn sách cũng giúp mình ngộ ra nhiều điều,và khi đọc xong mình nghĩ ai cũng sẽ có chút xốn xang thậm chí là nỗi buồn.Một cuốn cẩm nang hoàn hảo về tình yêu mà mỗi cô gái đều nên có.
4
395480
2016-06-25 13:23:54
--------------------------
457892
5146
Đầu tiên là khổ sách hình vuông, cầm không thuận cho lắm, khi đọc phải quay đầu hơi nhiều, nội dung sách thì không có gì mới mẻ bứt phá so với Trang Hạ, vẫn những câu chuyện phụ nữ như vậy, nhiều bài đọc thấy quen quen vì hình như đã đọc trên facebook của Trang Hạ rồi, nói chung không tạo được cảm xúc mới nhưng cũng vẫn khá hay, hiểu biết sâu sắc của chị về xã hội, về phụ nữ, thương họ và đôi khi cám cảnh cho họ luôn tạo cho Trang Hạ một sự độc đáo trong tất cả các nhà văn hiện nay.
3
306081
2016-06-24 17:15:34
--------------------------
449499
5146
Tôi chưa từng có dịp đọc văn của nhà văn Trang Hạ trước đây nhưng đã có nhiều làn biết đến chị qua sóng truyền hình và đài báo, bởi vậy tôi đã đưa ra quyết định đó là sẽ đọc thử một tác phẩm nào đó của chị, đây chính là tác phẩm tôi đã chọn.
Thoạt nhìn cuốn sách rất bắt mắt, mang cho tôi cảm giác gì đó ưu tư trầm buồn.
Đọc vào trong, quả thật như vậy, cuốn sách nói về thứ tình cảm mơ hồ mà có lẽ tôi và bạn cũng đã trải qua. Cuốn sách quả hay và sâu sắc về tình cảm
5
815063
2016-06-17 15:49:39
--------------------------
429024
5146
Về hình thức: chất lượng giấy tốt, chữ in rõ nét cộng với vài trang được in màu tạo cảm giác hay hay khi không phải nhìn hoài màu đen trắng như các sách khác.
Về nội dung: đây là quyển sách thứ hai của Trang Hạ mà mình đọc. Một các nhìn thực tế về cuộc sống, rất gần gũi, và có lẽ là phù hợp với phong cách sống của bản thân nên cảm thấy rất hay. Đôi khi thực tế quá lại khiến con người ta bị ám ảnh, bị thực tại dọa cho sợ, không dám yêu thương, không dám cho đi cũng như nhận về.
4
350180
2016-05-12 12:13:00
--------------------------
418411
5146
    Đây là lần đầu mình đọc sách của Trang Hạ. Những dòng chia sẻ của tác giả qua những mẩu chuyện ngắn tưởng như đơn giản nhưng lại chứa đựng rất nhiều thông điệp có ý nghĩa sâu xa. Đọc xong tác phẩm buộc ta phải suy ngẫm rất nhiều điều về tình yêu, liệu có phải ta đã yêu đúng cách chưa, có phải mình đã tốn qua nhiều thời gian để chờ đợi tình yêu của một người nào đó mà bỏ lại phía sau những thứ quan trọng. Hãy đọc để cùng lắng nghe xem con tim chúng ta mách bảo thế nào nhé.
5
748237
2016-04-19 09:56:19
--------------------------
416553
5146
Lần đầu tiên mua sách của Trang Hạ vì được nhiều bạn khuyên nên đọc thử.
Mình đã ở cái lứa tuổi mà người ta gọi là chênh vênh, không biết làm gì, không biết chọn con đường nào, cũng lắm suy nghĩ viển vông mơ mộng. Mà lại còn bị thích đọc những bài chia sẻ của các chị em về cuộc sống hôn nhân và gia đình khiến mình bị sợ nhiều lắm.
Là phụ nữ vốn đã là mộ thiệt thòi, luôn bị cái xã hội này chèn ép, luôn bị cho đứng sau cánh đàn ông.
Kế hôn không phải chỉ là kết hôn không phải chỉ vì những người xung quanh thúc giục mà đưa ra quyết định ảnh hưởng đến tương lai của chính mình mà có khi là cả con mình nữa. 
Hãy lắng nghe trái tim mình muốn gì, mình muốn làm gì và mình phải đạt được gì, đừng vì cái xã hội này mà bỏ đi ước mơ cũng hoài bão mà mình luôn tâm tâm niệm niệm.
4
361072
2016-04-15 11:47:38
--------------------------
403395
5146
Đây là một quyển sách của một người hạnh phúc viết về những điều không hạnh phúc, không được như ý muốn. Và có lẽ vì như vậy mà ở mỗi một cái kết, như ẩn ý mà cũng như không, Trang Hạ khuyên chúng ta hãy biết tha thứ cho cuộc sống khắc nghiệt này, cũng như hãy biết yêu thương chính mình, thì chúng ta mới có tư cách mà yêu thương người khác! Là phụ nữ, phải đọc quyển sách này để biết yêu thương chính mình. Là đàn ông, cũng phải đọc Trang Hạ, để thấu hiểu và yêu thương người phụ nữ của cuộc đời họ.
5
926392
2016-03-23 18:48:50
--------------------------
402395
5146
Đã nghe quyển sách rất hot từ khi mới ra nhưng đến dịp nghỉ Tết vừa rồi mới có cơ hội đọc " Tình nhân không bao giờ cưới". Phải nói là đúng với chất của Trang Hạ, luôn đọc được những tâm tư sâu nhất trong trái tim của những ngừoi đàn bà đích thực. Bài viết như những lời thủ thỉ, tâm tình đối với những người trẻ và những người không còn trẻ. Rằng bạn hạnh phúc vì bạn dám tự quyết định cuộc đời mình; Rằng vì ta chẳng thay đổi được cuộc sống này, nhưng ta có thể thay đổi cách sống và cách nhìn nhận. Chính vì quá hay nên sau khi đọc xong, nhân dịp sinh nhật nhỏ bạn thân mình đã mua tặng nó. Và cũng cùng 1 suy nghĩ, sao mà Trang Hạ lại viết hay đến như vậy. Hãy mua và đọc các bạn nhé.
5
1183466
2016-03-22 10:50:42
--------------------------
397380
5146
Sách rất hay dù chỉ là tập hợp của những câu chuyện ngắn nhỏ về cuộc sống, tình yêu của những người trong tình yêu có, sự cô đơn và chờ đợi trong cô đơn cũng có. Sách của chị Trang Hạ luôn luôn sử dụng những câu chữ đơn giản nhưng như thế lại càng khiến người ta phải suy ngẫm cái giá trị nhân văn tiềm ẩn của những câu chữ đó. Qua đó ta hiểu rằng những người phụ nữ muốn hạnh phúc phải tự theo đuổi và tự tạo hạnh phúc cho riêng mình chứ không phải cứ phải chờ mong trong cái cô đơn của cõi đời.
5
300463
2016-03-14 21:18:59
--------------------------
381106
5146
Sách đến trong 1 ngày nắng đẹp 16022016, đến đúng với tâm trạng của mình hiện tại với 1 mối tình dang dở chẳng biết sẽ đi đến đâu, nên dừng lại hay bước tiếp. Nên dứt khoát hay thả trôi. Có lẽ nên để cho tương lai trả lời. Lúc này, mình không mơ đến 1 đám cưới, chỉ mong tình yêu của mình vẫn kiên định không thay đổi. Hiện tại đứng trước bao nhiêu thử thách, bao nhiêu ngã rẽ" bâng khuâng đứng giữa 2 dòng nước, nên chọn một dòng hay để nước trôi qua", vậy thì hãy cứ là tình nhân vậy đi
5
623074
2016-02-16 16:35:06
--------------------------
365224
5146
Trang Hạ luôn là người dập tắt ước mơ của các cô gái một cách phũ phàng nhưng cũng biết cách kéo họ lên theo cách mạnh mẽ nhất của người đàn bà. 
Chẳng vì thế mà tôi rất thích câu này trong Tình nhân không bao giờ đòi cưới của Trang Hạ: " Hãy để quá khứ của bạn thản nhiên đi qua ngã tư đường. Bạn chờ đèn đỏ đã đủ lâu rồi, giờ là lúc bạn đi tiếp con đường phía trước. Rồi tìm cho mình một chàng trai tốt, một chàng trai không buông tay bạn ra vì bất cứ lý do gì "
Con gái, phải có giá, đừng có lụy tình, phải biết nghĩ cho bản thân. Đúng chất Trang Hạ. 
5
585214
2016-01-07 17:52:35
--------------------------
358520
5146
Có nội tâm sâu sắc , đơn giản lý thuyết đem lại nhiều niềm giải trí bình yên trong tâm hồn , có nhiều người chưa hiểu được thì qua câu chuyện nhỏ này dễ mở lòng với cuộc sống nhiều ẩn chứa phù phiếm , được đánh giá là có ý nghĩa lớn với tinh thần của lớp trẻ luôn xảy ra tranh giành làm mất sự thay đổi mạnh mẽ từ bên trong , vượt qua thời khắc khủng hoảng của tinh thần luôn chống chọi khắc nghiệt với nhiều đối lập tương quan , nhà văn có bút pháp rất hay .
4
402468
2015-12-25 14:09:34
--------------------------
344756
5146
Thật sự đúng là tình cờ ., chỉ vì sự thu hút của ảnh bìa mà tôi  đã dừng lại ngắm nghía và bắt đầu đọc những dòng đầu tiên .... những dòng mà đã làm mới cuộc sống của tôi bây giờ . Cuốn sách ấy đến lúc tôi cảm thấy trống rỗng nhưng khi đọc xong tôi lại được lấp đầy bởi những hi vọng trên bề mặt câu chữ mang giá trị . Những câu chuyện là những nét sống và cách hiểu khác nhau nhưng lại thấm đẫm sự sâu sắc của cuộc sống đã trãi qua . Nó như một vị thần ban phát sự sáng suốt trong bóng đêm của con người ....
5
936961
2015-11-29 00:33:38
--------------------------
339009
5146
Mình rất thích các bài đăng và sách của Trang Hạ! Trong mỗi bài viết mình lại tìm thấy có gì đó hao hao gần giống với tâm trạng của mình. Đọc Trang Hạ mình thấy có thêm động lực sống- cảm nhận - dành tình yêu thương cho mọi người và bản thân mình nhiều hơn! Ngôn ngữ và cách viết của chị có những nét riêng tạo nên cá tính và một phong cách thu hút nhiều độc giả.
Tình nhân không bao giờ đòi cưới là một trong những cuốn sách hay của Trang Hạ. Trước đây, mình đã tìm mua nhưng bị cháy hàng khi mới phát hành. May quá đang dạo mua sách trên Tiki thấy có là quyết định mua liền. Nội dung ý nghĩa, khổ sách thiết kế lạ mắt, độc đáo! Sẽ là cuốn nổi ra ngoài trong tủ sách của mình đây!
5
896121
2015-11-17 11:05:15
--------------------------
327961
5146
Đầu tiên là thích cái bìa sách cái đã, có một sự cuốn hút không hề nhẹ ở cái bìa này. Tiếp nữa là thích giọng văn của chị Trang Hạ, nó mạnh mẽ, nó cá tính, nó có cái gì đó "ngông ngông", Chị ấy cứ phơi bày hết cả vấn đề ra ngoài một cách trần trụi, nhiều khi làm người đọc cảm thấy như chị ấy đang ám chỉ mình. Xin được trích "một câu ghi chú" trong quyển sách này: "Chúng ta chỉ cách hạnh phúc một tầm tay với. Có điều, ta đã không với được tới! Nhưng vấn đề chỉ là: Nếu bạn phải với, thì hạnh phúc ấy không phải là thứ hạnh phúc của chính bạn. Hoặc, cũng chẳng phải là thứ hạnh phúc dành cho bạn.
3
493102
2015-10-28 20:15:40
--------------------------
320742
5146
Cuộc sống, tình yêu, gia đình, phụ nữ... Những vấn đề tưởng như đã cũ mà lại không bao giờ nói hết được. Thích giọng văn của Trang Hạ, thích cách chị ấy nhìn nhận về các vấn đề, các câu chuyện. Chẳng giống ai nhưng lại cảm thấy rất đúng, rất hợp lý. Mở quyển sách ra, đọc trang đầu tiên và thầm nghĩ, đây sẽ là cuốn tản văn mình thích nhất . 
"Có lẽ ta vẫn khùng điên như ta đã từng. Chỉ vì chúng ta không thể nào khôn ngoan được với số phận, nên cứ ra đi và lên đường như một kẻ cuồng tín và ngốc nghếch. Những gì đợi ở chân trời, rồi đến một ngày, ta sẽ biết."
5
737205
2015-10-12 11:04:37
--------------------------
320727
5146
"Ngoại tình nói văn hoa là hai chúng ta đều yêu chung một người đàn ông. Còn trần trụi, hai chúng ta đều yêu anh ấy, còn anh ấy chỉ yêu mỗi bản thân mình." Tôi bị ám ảnh bởi giọng văn của Trang Hạ, cô ấy nói song hành với làm và luôn khiến người nghe vừa thích thú vừa dè chừng, có khi khó chịu bởi "nhột" vì những điều trần trụi cô ấy phơi bày. Tôi cũng là người bị ám ảnh bởi những nỗi đau mà đàn bà thường gặp, nên khi đọc xong cuốn sách này, tôi vừa tự dày vò mình, vừa tự vỗ về an ủi, cố gắng làm theo những điều Trang Hạ viết. Trang Hạ viết rất hay, giọng văn mạnh mẽ, cũng có nhưng khi sâu lắng, khiến người đọc như tôi có lúc nghẹt thở. Tuy nhiên, tôi không thích cách trang trí cuốn sách lắm, màu sắc cho đến hình minh họa như một cuốn sách cho tuổi teen, không làm nổi bật được sự sâu sắc của nhà văn.
4
671508
2015-10-12 10:21:24
--------------------------
317426
5146
Mình ít đọc sách của Trang Hạ nhưng qua người bạn giới thiệu, thấy trên tiki giảm khá nhiều nên mua về đọc thử. Bìa sách đẹp, ấn tượng, các hình ảnh trong cũng đẹp. Mình ấn tượng khi mà có hình vuông, đây là cuốn sách đầu tiên mình sở hữu mà nó có hình vuông như vậy, thấy cũng hay hay. Các câu chuyện khá ổn, nhưng chưa thật sự đánh sâu vào tâm ý của người đọc hay do chất văn của Trang Hạ không phù hợp với mình, đây cũng là ý kiến của riêng mình về sách thôi vì mình thất rất nhiều bạn khen về nội dung của sách, nếu muốn sở hữu 1 cuốn sách lạ thì bạn hãy mua đó vì nó rất đẹp.
3
575567
2015-10-03 12:56:14
--------------------------
313581
5146
Mình đã mua sách cách đây nửa năm nhưng giờ mới viết nhận xét. Sách được in màu khá bắt mắt, trình bày đẹp mắt, khi mở sách ra bạn sẽ có cảm giác bước vào một khu vườn vậy. Nhưng hơn cả, nội dung cuốn sách cuốn hút vô cùng dù lời văn rất nhẹ nhàng, đơn giản. Nhưng có lẽ chính cái đơn giản và nhẹ nhàng đó lại tốt cho những ngày bạn không biết mình sẽ đi về đâu và làm gì. Mình tin cuốn sách này đủ để làm bạn nhận ra bạn cần làm gì để là một cô gái độc lập, mạnh mẽ mà vẫn hạnh phúc. 
5
341516
2015-09-24 08:53:57
--------------------------
311786
5146
Vừa đọc một cuốn tản văn của Gào, Minh Nhật xong và cầm đọc cuốn này của Trang Hạ thì quả thực mình thấy cuốn này hay vô cùng. Rất sâu sắc, rất trào phúng, rất đáng đọc.Từ những câu chuyện ngắn nói lên lẽ đời. Đơn giản nhưng lại không đơn giản. Mình thích nhất câu chuyện ông cụ neo đơn với con chó Nhật, Khi nói về con chó Nhật thì rất hài hước, mình ngồi đọc rồi cười như dở hơi giữa đêm, nhưng vài dòng cuối thôi cũng đủ để rơi nước mắt vì ông cụ si tình mất khoản lương hưu. Tóm lại là rất đáng đọc.
5
204436
2015-09-20 09:49:03
--------------------------
305914
5146
Khi đọc tựa sách "Tình yêu không bao giờ đòi cưới" tôi cứ tưởng đây là tập truyện ngắn nói về những mối tình dang dở. Nhưng đây là tập tản văn gồm 86 mục cảm xúc của tác giả nói về tình yêu, hôn nhân-gia đình, những vấn đề trong cuộc sống đời thường. Có những dòng cảm xúc hay lời phát biểu gói gọn khoảng 60 từ với giọng văn nhẹ nhàng, dễ hiểu. " Ngoại tình nói văn hoa là hai chúng ta đều yêu chung một người đàn ông. Còn trần trụi, hai chúng ta đều yêu anh ấy, còn anh ấy chỉ yêu mỗi bản thân mình." Về hình thức sách in đẹp, bên trong là giấy vàng kem có in hoa văn trắng đen, đôi khi xen kẽ tờ in màu rất đẹp. Tuy nhiên khổ sách là 18,5 x 18cm, thật không phù hợp để trên kệ sách cũng những quyễn khác vì chiều ngang thì thừa chiều cao lại thiếu. Nội dung sách với tôi chỉ tạm được.
3
594841
2015-09-17 11:06:12
--------------------------
303173
5146
Thích Trang Hạ từ cuốn Đàn bà 30 và qua các bài viết trên mạng của chị nên ủng hộ tiếp cuốn này. Giọng văn của chị đôi lúc mạnh mẽ, thẳng thắng đọc thấy ê ê mà cũng có lúc nhẹ nhàng, gần gũi. Các bài thường viết về suy tư, nghĩ ngợi của chị em phụ nữ trong cuộc sống ngày nay. Những đề tài quen thuộc về những biến cố rạn vỡ , đau khổ trong cuộc sống nhưng cũng giúp ta nhìn lại mình và điều chỉnh, giúp ta dứt khoát, mạnh mẽ hơn để bản thân chúng ta được hạnh phúc hơn. Sách thiết kế đẹp, có kèm các trang màu bắt mắt và những đoạn in đậm khá hay. 
4
43129
2015-09-15 18:17:53
--------------------------
302910
5146
Tôi rất thích phong cách và giọng văn của tác giả Trang Hạ qua các dòng trạng thái của chị ấy ở facebook. Tôi đã đặt mua quyển sách này vì nhận thấy có khá nhiều phản hồi tích cực. Tuy nhiên, tôi hơi thất vọng, có lẽ vì không hợp độ tuổi hay vì lý do nào đó, khi đọc tôi cảm thấy hơi lan man và không nhận thấy sự cuốn hút của tác phẩm. Có lẽ tôi chờ đợi nhiều hơn thế. có lẽ tôi sẽ tìm đọc các tác phẩm khác của chị. Dù gì, tôi vẫn rất thích tác giả Trang Hạ. Chúc chị sẽ có thêm nhiều tác phẩm khác hay hơn.
3
606887
2015-09-15 15:30:29
--------------------------
299951
5146
…Sau khi kể về vài ba mối tình cũ của anh, anh quay sang lạnh lùng hỏi tôi: “Thế còn em? – Em đã có người yêu chưa?”
Vẫn còn ngơ ngác và bàng hoàng trong chuỗi những cảm xúc hỗn độn, tôi trả lời: “Người yêu có nghĩa là người yêu mình hay người mình yêu ạ?”…”0,5 anh ạ. 0,5 mối tình”.
Đã gần 2 tháng trôi qua kể từ cuộc nói chuyện thảm hại, đầy u uất, ngu xuẩn đó của tôi. 0,5 mối tình đó của tôi là dành cho anh – mối tình đầu – mối tình đơn phương dại khờ, rất đỗi ngây ngô, vụng về của cô gái trẻ 22 tuổi mong manh, weakness nhưng lúc nào cũng tự cover cho mình một vẻ ngoài lạnh lùng, cứng cỏi.
Anh là người đầu tiên tôi thương và cũng là người đầu tiên làm tôi đau..
Và trong lúc chơ vơ, mơ hồ này,  cuốn sách Tình nhân không bao giờ đòi cưới của nhà vănTrang Hạ như là một điểm tựa để vực dậy cái tôi bị tổn thương nặng nề của tôi. Cảm ơn nhà văn vì đã gửi gắm những thông điệp, quan điểm, câu chuyện, cách nhìn cuộc đời đầy mạnh mẽ, thâm thúy và sâu sắc qua cuốn sách này tới những trái tim còn vụng dại, bé nhỏ như tôi.

5
780708
2015-09-13 16:41:26
--------------------------
296033
5146
Sở dĩ cuốn sách này mình đánh giá khả ổn bởi vì mình mong chờ nhiều hơn thế. Mình rất thích giọng văn của Trang Hạ. Trước khi mua cuốn này thì bạn bè nói cuốn sách rất rất hay nhưng khi mình đọc thì nó không được như mình mong chờ.
Nói như thế nhưng cuốn tản văn này có những câu chuyện mà mình nghĩ những người phụ nữ trẻ nên đọc. Có một vài bài viết mình rất thích.
'“...Hãy để quá khứ của bạn thản nhiên đi qua ngã tư đường. Bạn chờ đèn đỏ đã đủ lâu rồi, giờ là lúc bạn đi tiếp con đường phía trước. Rồi tìm cho mình một chàng trai tốt, một chàng trai không buông tay bạn ra vì bất cứ lý do gì...”
4
555039
2015-09-10 20:50:16
--------------------------
290484
5146
Sách bao gồm nhiều bài viết ngắn về những chiêm nghiệm cuộc sống của người phụ nữ từng trải, bản lĩnh và hiện đại. Giọng văn mạnh mẽ, thẳng thắn đánh thẳng tâm lý người đọc, không câu nệ hay vòng vo. Sách giúp em có cái nhìn rõ ràng hơn về cuộc sống, về người phụ nữ, làm sao để bản thân được hạnh phúc, làm sao để hài hòa giữa chăm sóc bản thân và cuộc sống gia đình. 
Ngoài ra bìa sách cũng rất đẹp, đi kèm các trang in màu dễ thương, các câu trích in đậm hợp lý. Rất đáng đồng tiền bát gạo đây.
5
637561
2015-09-05 14:03:34
--------------------------
285554
5146
Chị Trang Hạ thuộc một tầng lớp khác, kiểu phụ nữ nghĩ sao, nói vậy, không tâng bốc, không câu nệ, và thẳng thắn. Từng câu chuyện của chị như đánh vào tâm lý phụ nữ mà ít ai dám nói đến. Những câu chuyện hết sức đời thường lại khiến cho người ta phải suy nghĩ nhiều, sách có vẻ phù hợp với phụ nữ đã trải qua đổ vỡ, biến cố và thăng trầm, những cô gái trẻ như mình đọc xong thấy mọi thứ khá là chênh vênh. Sách có nhiều phần chữ im đậm khá là hay, dù sao cũng luôn ủng hộ chị
4
394433
2015-08-31 22:31:38
--------------------------
284667
5146
Cảm nhận đầu tiên khi cần quyển sách mà tiki gửi về là ngỡ ngàng, ngỡ ngàng vì sách được bố trí và trang trí rất trau chuốt, dễ thương và uyển chuyển. Sách đọc khiến cho mình cảm nhận sâu sắc được rất nhiều điều trong cuộc sống. Cái gì cần giữ và cái gì cần buông khi không thuộc về mình. Đặc biệt với tuổi trẻ, thì đây là quyển sách với những bài học rất mạnh mẽ, dứt khoát mà một phụ nữ hiện đại cần có. Rất cảm ơn Trang Hạ đã chia sẽ nhiều điều sâu sắc đến với độc giả. 
4
693418
2015-08-31 09:55:35
--------------------------
282914
5146
Mình đến với Trang Hạ qua một tác phẩm dịch của chị: “Mẹ điên”, và càng lúc càng tin tưởng vào chị. Tác phẩm của chị chưa từng khiến mình phải thất vọng, và “tình nhân không bao giờ đòi cưới" cũng thế. Ẩn sau câu từ dung dị, dễ hiểu và táo bạo đầy cá tính; phía sau những câu chuyện hết sức đời thường được chị kể lại, mình nhìn thấy một Trang Hạ mạnh mẽ, thẳng thắn và dứt khoát. Những câu chuyện chị chia sẻ rất thật, đã đem lại cho mình nhiều bài học rất bổ ích. Cảm ơn Trang Hạ rất nhiều.
5
393748
2015-08-29 15:45:17
--------------------------
274012
5146
Đọc xong đàn bà 30, ghé lại mua Tình nhân không bao giờ đòi cưới. Cảm xúc vỡ òa ngay từ những câu chữ đầu tiên. Từng chút một, từng tế bào cảm xúc vụn vỡ khi phải tự mình thừa nhận rằng, hậu chia tay, hay đang trong một mối tình thiếu cân bằng thì thứ mà mình phải làm nhất là làm cho mình luôn trở nên xinh đẹp, làm cho mình trở nên giàu có, chứ không phải là tìm cách níu kéo, không phải là tìm cách trả thù. Tình yêu thật sự sẽ không bao giờ khiến bạn phải cần cả 2 tay để níu....
5
546240
2015-08-21 15:40:16
--------------------------
272780
5146
Cuốn sách có phần hơi cực đoan trước số phận của người phụ nữ, có thể khi viết nó, Trang Hạ đang muốn đại diện cho tiếng nói chất chứa bao nỗi niềm của những người phụ nữ từng trải, có những u uất không biết tỏ cùng ai. 
Lối viết cá tính, trực diện nên nhiều lúc đàn ông đọc có thể hơi khó chịu, nhưng thật ra rất nhiều người phụ nữ đang phải sống cam chịu và đau khổ như thế. Bạn nên đọc để hiểu tâm tư họ, để yêu thương họ hơn 
4
482216
2015-08-20 13:41:32
--------------------------
269578
5146
Mình thích Trang Hạ từ rất lâu rồi, từ ngày cô ấy dịch những cuốn sách tiếng Hoa sang Việt, vẫn ấn tượng cuốn "Truyện kể dưới ngọn đèn đường" của cô ấy từ cách đây chắc khoảng 10 năm rồi. Bây giờ thì cũng thường xuyên theo dõi cô ấy trên mạng xã hội, khi cuốn sách này ra, đã bị ấn tượng bởi tựa đề rồi. Đúng như mình suy nghĩ, cuốn sách tiếp tục phát huy sở trường trong cách viết của Trang Hạ  - cá tính, phóng khoáng, nhưng cũng rất sâu sắc. Chỉ có điều có lẽ không hợp với hoàn cảnh của mình lắm nên chưa cảm nhận được hết những gì cô ấy viết, dù sao mình cũng thấy đây là một cuốn sách hay, mạnh mẽ về nữ quyền ( dù ẩn sâu là sự duyên dáng đi chăng nữa).
4
104897
2015-08-17 16:03:02
--------------------------
261663
5146
Mình mua quyển này cũng được một thời gian rồi, nhưng cũng chỉ mới đọc được hơn nửa quyển. rất thích cách viết rất chân thật, thực tế và đời thường nhưng không kém phần sâu sắc và ý nghĩa của chị Trang Hạ. Giọng văn của chị cá tính, mạnh mẽ và có phần hơi gai góc, giúp người đọc dễ cảm nhận hơn. Ngoài ra, trong quyển Tình nhân không bao giờ đòi cưới còn có một vài trang in màu xen lẫn bên trong rất đẹp và bắt mắt với những câu trích dẫn hay. Quyển sách phù hợp với những con người luôn mang trong mình sự mạnh mẽ, cá tính hoặc chí ít cũng muốn mình sẽ được mạnh mẽ, cá tính như chính tác giả. 
4
663421
2015-08-11 11:57:46
--------------------------
261232
5146
Cá nhân mình thích đọc truyện của Trang Hạ. Chính vì thế nên đối với mình quyển sách nào của Trang Hạ cũng có sự hấp dẫn riêng. Cuốn sách này cũng như biết bao cuốn sách khác là quyển sách dành cho phụ nữ, những người tình nhân, người vợ, người mẹ. Họ đọc để hiểu và chiêm nghiệm những chia sẻ, kinh nghiệm của tác giả và những nhân vật đã trải qua. "Tình nhân không bao giờ đòi cưới" bao gồm nhiều mẫu truyện ngắn, mỗi mẫu truyện có những bài học riêng. Tuy có một vài chỗ mình thực sự chưa hiểu lắm và tác giả dường như chỉ là đang nói đến những cảm xúc riêng của mình mà tác giả đã trải qua, nó cũng còn khá là mơ hồ, nhưng mình nghĩ nếu ai thực sự muốn hiểu thêm về con người Trang Hạ thì nên dành thời gian để hiểu thêm những cảm xúc ấy. 
4
201296
2015-08-10 22:45:21
--------------------------
260843
5146
Biết đến Trang Hạ qua những bài viết của chị trên mạng xã hội, những lời chia sẻ của một người phụ nữ từng trải và hiện đại mang lại cho người đọc một cảm giác rất mới mẻ. Khi những bài viết được chọn lọc và phát hành với cái tên "tình nhân không bao giờ đòi cưới" mình đã mua và rất hài lòng. Những suy nghĩ mới về hôn nhân, tình yêu, đàn ông, đàn bà...của chị, tôi tin sẽ làm thay đổi ít nhiều suy nghĩ của bạn về những thứ tưởng như đã quá quen thuộc ấy...tình yêu đâu nhất thiết phải đi đến hôn nhân, hãy cứ yêu, yêu như những tình nhân, bạn chẳng cần đem những bộn bề của cuộc sống hôn nhân vào cuộc sống, làm phai mờ dần tình yêu bằng những trách nhiệm, để tình yêu được trọn vẹn và chỉ mãi là tình yêu.
5
10141
2015-08-10 18:18:38
--------------------------
258491
5146
Đã đọc nhiều bài viết cũng như theo dõi facebôk của chị, rất thích cách viết thực tế, rất khách quan của chị về tình yêu, hôn nhân...vốn là niềm bận tâm,suy nghĩ của rất nhiều chị em phụ nữ. Bởi vì chị viết rất thât, rất thẳng, nên đôi khi sẽ khiến không ít chị em cảm thấy " đau" khi vô tình nhìn thấy hình ảnh của mình phảng phất trong những trang viết của chị, nhưng nếu đã chiêm nghiệm rồi, sẽ thấy lạc quan hơn trước những vô thường của cuộc sống, trước những nỗi đau mà tưởng chừng không thể vượt qua, để nhìn tất cả bằng sự an nhiên tĩnh tại, như một quy luật bất biến của cuộc đời. Vẫn yêu và tiếp tục ủng hộ những bài viết của chị Trang Hạ.
5
73446
2015-08-08 16:15:24
--------------------------
255115
5146
Thật không có thứ gì chí lý bằng việc nhét quyển sách này vào tay những người đang yêu, và kể cả những người chưa yêu. Trước nhất để cho họ biết, cách yêu của họ lúc này thực sự là thế nào trong mắt người khác, thứ hai là để cho những kẻ chưa yêu biết, yêu dại khờ lắm, thử thách lắm, nên hãy học hỏi đi, yêu làm sao cho đừng hạ thấp bản thân, trân trọng bản thân mình, vì mình xứng đáng nhiều hơn thế! Người phụ nữ không phải đề tài mới, nhưng chẳng hề dễ dàng để khai thác, nhưng tác giả lại khôn khéo vô cùng, vừa tinh tế, vừa trần trụi, nhưng không hề tàn nhẫn trong chữ nghĩa, qua cách nhắc khéo trong tựa đề "Tình nhân không bao giờ đòi cưới" mà hãy chiêm nghiệm ra đạo lý thực sự trong tình yêu, để đừng quá khổ đau, mà hãy biết sống hạnh phúc!
4
516261
2015-08-05 19:30:06
--------------------------
252428
5146
Sau khi đọc được nửa cuốn do 1 người bạn cho mượn xong, mình rất thích và tâm đắc vì tác giả viết rất gần gũi, rất đời thường nhưng vô cùng sâu sắc. Bởi vậy mình đã quyết định tự mua cho mình 1 cuốn để có thể nghiền ngẫm những lúc rảnh rỗi.
Về cách đóng sách thì mình thấy khá là đặc biệt bởi sách đóng hình vuông, thấy cũng lạ mắt. Sau khi đọc xong thì mình thấy có 1 câu có lẽ sẽ toát lên nội dung: "Trước khi tìm được một người yêu mình thật sự. Mình phải yêu chính mình trước đã".
4
230629
2015-08-03 17:25:54
--------------------------
249279
5146
Trang Hạ là nhà văn phụ nữ có những trang viết hết sức sâu sắc và ý nghĩa về tình yêu, về hai nửa khác biệt trên thế giới là đàn ông và đàn bà. Tình nhân không bao giờ đòi cưới viết về những mối tình vô vọng, tuy nhẹ nhàng nhưng thắm thiết, khuyên nhủ chúng ta dù trong bất kỳ hoàn cảnh nào cũng hãy sống một cách hạnh phúc nhất, đừng để thất bại trong cuộc tình đánh gục mình. Đó mới là người phụ nữ biết yêu một cách đích thực nhất, mạnh mẽ nhất.
4
167283
2015-07-31 14:53:52
--------------------------
247826
5146
Mình thích giọng văn của Trang Hạ, chị thẳng thắn và sắc sảo, không ngại nói ra những điều "ai cũng thấy nhưng ai cũng giả bộ không thấy" của VN, điển hình là câu nói nổi tiếng " đàn ông về nhà chỉ ăn - tắm - ngủ khác gì con lợn". Cuốn sách này là mình đặt hàng trước khi nó được xuất bản để lấy chữ ký của chị, và cuốn sách không không phụ lòng mong đợi của mình. Độc giả có thể tìm thấy đâu đó điểm "xấu" của mình hay của những người bạn xung quanh. Nếu bạn thích văn phong & cá tính của những phụ nữ hiện đại, bạn nên đọc. Có nếu bạn trông mong những cuốn ngôn tình lãng mạn thì không có đâu nha.
4
510532
2015-07-30 16:50:55
--------------------------
246396
5146
Văn phong của Trang Hạ đặc sắc và lôi cuốn, và trong cuốn tình nhân không bao giờ đòi cưới này tôi được chiêm ngưỡng một Trang Hạ mới mẻ hơn, nhẹ nhàng hơn và sâu sắc hơn. Chị đưa ra những điểm cốt lõi nhất trong cuộc sống cho các cô gái ở thế kỷ 20 này để họ có thể thoát ra khỏi những sợi dây của định kiến, ràng buộc và từ đó học cách yêu bản thân mình hơn, sống đẹp hơn và đàn bà hơn. Dễ dàng tìm thấy bản thân mình, cô bạn gái của mình hay đâu đó hình ảnh của những người phụ nữ xung quanh trong cuốn sách này. Với hình minh họa bay bổng, sách càng lôi cuốn người đọc thả hồn và sâu lắng hơn. Để độc giả thực sự tìm được bản thân mình - giản dị và chân thành nhất.
4
387692
2015-07-29 18:00:13
--------------------------
242532
5146
Đã từng yêu mến những suy nghĩa của chị Trang Hạ qua "Đàn Bà 30". Nhưng với "Tình nhân không bao giờ đòi cưới" lại rất khác. Không còn nhiều những cuộc sống hôn nhân gia đình, những vấp ngã, đứng lên của người phụ nữ từng trải. Trong quyển sách này là những tình cảm, tình yêu của tuổi trẻ, tuổi không còn trẻ nữa, những khắc khoải của người thứ 3, người đứng ngoài một câu chuyện hay người chưa từng quen biết. Dù là tình nhân, người yêu hay vợ, Trang Hạ cũng chỉ nói với các cô gái một điều là: "Trước khi tìm được một người yêu mình thật sự. Mình phải yêu chính mình trước đã".
5
21422
2015-07-26 19:27:06
--------------------------
236629
5146
Mình được một người bạn yêu thích văn chương cho mượn cuốn này. Đọc được một phần ba cuốn xong, rất thích và tâm đắc vì tản văn viết rất gần gũi, rất đời thường nhưng quá đỗi sâu sắc. Thế là quyết định mình phải có một cuốn dành cho riêng mình đề thỉnh thoảng đọc lại và ngẫm nghĩ. "90% những gì tôi nói và viết đối với người đọc họ thấy rất nhảm nhí", tác giả có câu như thế trong cuốn sách này. Không biết có ai đồng tình với ý kiến này không; riêng mình thì thấy hoàn toàn ngược lại. 
5
479398
2015-07-21 21:53:36
--------------------------
223492
5146
Với "Tình nhân không bao giờ đòi cưới", Trang Hạ đã làm tôi say lòng. 
Những câu chuyện nhỏ hằng ngày về tình yêu, bạn bè và gia đình được Trang Hạ thủ thỉ kể lại qua từng con chữ. Nó nhẹ nhàng nhưng không hề ủy mị. Nó có day dứt nhưng lại không quá mức ám ảnh. 
Đọc sách Trang Hạ để phụ nữ mạnh mẽ hơn, yêu bản thân mình hơn. Nhờ có Trang Hạ mà phụ nữ biết mình cần phải làm gì, phải sống ra sao cho bản thân được hạnh phúc trong cái cuộc đời bận rộn này. Nhiều khi cô đơn cũng không phải là một điều gì quá tệ.
Một lý do để tôi yêu thích cuốn sách này nữa đó là thiết kế của nó. Sách có bìa cứng, bìa được minh họa khá đẹp. Rất xứng đáng với số tiền bỏ ra để sở hữu.
5
145385
2015-07-07 10:19:55
--------------------------
220782
5146
Đây là cuốn sách đầu tiên của tác giả Trang Hạ mà tôi có được. Tôi mua nó vì được cô giáo giới thiệu và vì nó quá nổi. Trang Hạ là cây bút viết về phụ nữ rất tuyệt vời. Trong tác phẩm " Tình nhân không bao giờ đòi cưới " tôi đặc biệt thích câu 
" Cho đến trước khi bạn gặp được người yêu thương bạn nhất đời ấy, bạn sẽ phải tự chăm sóc bản thân, tự yêu thương bản thân, tự làm cho mình vui và hạnh phúc "
" Và khi cả thế giới này quay lưng với bạn, nghĩ rằng bạn rất tồi tệ, thì bạn phải là người duy nhất đừng quay lưng với mình, đừng nghĩ bản thân mình tồi tệ ! " 
Là phụ nữ hãy đọc Trang Hạ để nhìn lại và hoàn thiện mình. Tôi thật cảm ơn vì có một nhà văn như Trang Hạ.
Về thiết kế thì đảm bảo tuyệt cú mèo.
4
465033
2015-07-02 23:06:10
--------------------------
220699
5146
Mình thích văn chị Trang Hạ từ rất lâu rồi và chưa bao giờ thất vọng với những tác phẩm của chị. Và lần này cũng vậy. Ấn tượng đầu tiên của mình khi cầm quyển sách trên tay là bìa sách quá đẹp và sách cũng dày hơn so với tưởng tượng của mình. Đọc sách mình lại càng quý chị Hạ. Trong suy nghĩ của mình, chị là một người phụ nữ nhiều trải nghiệm và khá phóng khoáng trong đời thường. Trong "Tình nhân không bao giờ đòi cưới" là những câu chuyện rất gần gũi xung quanh chị, từ gia đình, bạn bè rồi đọc giả. Mình dễ dàng thấy được bản thân mình trong những câu chuyện. Bên cạnh những chia sẻ cùng lối viết rất riêng là những đúc kết, những bài học kinh nghiệm mà phụ nữ chia sẻ cho phụ nữ, đặc biệt là cho những người trẻ. Mình tin quyển sách sẽ là một kho báu với những người trẻ như mình bởi vì đọc sách, mình thêm yêu cuộc sống hơn và cảm thấy quý trọng những gì mình đang có.
5
63487
2015-07-02 21:33:11
--------------------------
215606
5146
Đây là cuốn sách mà những người đã yêu, đang yêu hay chưa từng yêu đều có thể đọc được. "Tình nhân không bao giờ đòi cưới" đơn thuần chỉ là những câu chuyện nhỏ cỏn con vô cùng gần gũi và chân thực giống như lời thủ thỉ tâm tình.
Tôi thích cách hành văn của Trang Hạ. Nó rất mềm mại, nhẹ nhàng, không hề lên gân cũng không ủy mị, sướt mướt quá mức như ngôn tình. Bằng những con chữ ấy Trang Hạ trải lòng ra với đầy sự thông cảm yêu thương.
Cuốn sách không đơn thuần là văn chương chữ nghĩa nữa mà ẩn sau đó là cách sống, cách yêu
4
263240
2015-06-26 15:26:07
--------------------------
214822
5146
tôi yêu thích nhà văn Trang Hạ từ cuốn " Đàn bà ba mươi ". Cho đến quyển sách này, tôi vẫn luôn yêu thích chị, yêu thích cái cách Trang Hạ viết và cảm nhận. " Tình nhân không bao giờ đòi cưới "- một cuốn sách thành công với những trải nghiệm sâu sắc về tình yêu.
" Sự diễm lệ của nỗi đau cũng là khởi đầu của những
hành trình tràn đầy thi vị yêu đương của tuổi đôi
mươi, hoặc chát đắng mối tình đến sau... " Chúng ta không thể thay đổi cuộc sống, nhưng chúng ta có thể thay đổi cách sống của chúng ta. Đúng vậy. Chìm đắm trong đau khổ sẽ chỉ khiến chúng ta mãi khổ đau. Để dòng cảm xúc tuôn theo những trang văn, bạn có thể thấy mình trong đó. Một cuốn sách sâu lắng với suy tư và trải nghiệm, sẽ là sự lựa chọn đúng đắn cho những ai cần mạnh mẽ.
4
627478
2015-06-25 15:39:11
--------------------------
214549
5146
" Sự diễm lệ của nỗi đau cũng là khởi đầu của những
hành trình tràn đầy thi vị yêu đương. "
Trang Hạ nổi lên với một giọng văn, một cá tính riêng biệt. Và đó cũng chính là điều tôi thích ở chị và thích những tác phẩm của chị. " Tình nhân không bao giờ đòi cưới " là một cuốn sách hay của Trang Hạ, viết về tình yêu và những cảm xúc của tình yêu. nó khiến cho tôi hiểu được rõ hơn thế nào là cô đơn, thế nào là tình yêu, và tôi như nhìn thấy mình trong đó.
chúng ta, sống trên đời, đều luôn khao khát những tình yêu thật sự, được hạnh phúc trong cuộc sống này
5
627478
2015-06-25 09:42:16
--------------------------
213853
5146
Lúc mới đọc tựa sách mình cứ nghĩ cuốn sách chỉ nói về tình yêu đôi lứa, dạy ta cách yêu và để được yêu nhưng không phải đơn giản như vậy. Bằng giọng văn dịu dàng như đầy kiên quyết của mình, Trang Hạ truyền tải đến người đọc rất nhiều triết lý sống thực tế, cô động, thẳng thắn chỉ cho ta cách dung nạp và cả cách rủ bỏ, khẳng định phụ nữ phải luôn luôn yêu quý bản thân và phải biết bỏ mặc những điều khiến phụ nữ đau khổ. Tất cả phụ nữ, những ai đã đỗ vỡ trong tình yêu, đang yêu và chưa yêu đều nên đọc quyển sách này để biết trân trọng bản thân, kiềm chế những cảm xúc nhất thời, yêu quý những gì mình có và phớt lờ những kẻ làm ta đau khổ.
4
354914
2015-06-24 10:45:28
--------------------------
212438
5146
Tôi luôn cho rằng : mình có khả năng cảm nhận và cân bằng mọi thứ : Tốt - Xấu.
Rồi từ ngày xa Anh, tôi chẳng cảm nhận được gì ngoài từ : Đau và Nhớ.
Nỗi dằn dặt - day dứt - hối hận - khó chịu dành cho người, kể cả cho ta khiến tôi như ngộp thở, đầu óc nặng nề...
Và một lần tôi đọc Trang Hạ, ấn tượng của Tình Nhân Không Bao Giờ Cưới để lại cho tôi khá nhiều. Nhớ nhất là " Vì chúng ta chẳng thay đổi được cuộc sống này, nhưng ta có thể thay đổi cách sống và cách nhìn nhận ". Thật, dù mọi chuyện đến giờ vẫn như thế - không thay đổi nhưng ít ra tôi đã cứu được suy nghĩ và cảm nhận của mình. Thì ra, khi thay đổi cách nhìn nhận ngoài từ đau ra, còn có hạnh phúc nữa, nó xuất hiện trước đau và vẫn ở mãi trong kí ức của tôi - điều mà vì quá đau nên tôi đã lãng quên. Cám ơn vì Trang Hạ đã viết ra cuốn sách này. Nó đã khiến tôi mỉm cười và luôn nhớ rằng : Anh - Người con trai tôi đã từng yêu - luôn yêu tôi như mối tình cuối trong đời !!! Thế là đủ. Hạnh phúc là : Chúng ta đã từng gặp và yêu nhau. Kết quả không quan trọng, đau không quan trọng, đã từng hết lòng yêu nhau tha thiết mới là điều quan trọng nhất trong mỗi một cuộc tình.
4
561796
2015-06-22 13:38:36
--------------------------
208343
5146
Biết đến Trang Hạ đã lâu, cảm nhận qua từng con chữ, mình vẫn nghĩ về Trang Hạ như thế, một người phụ nữ bản lĩnh, cá tính, độc lập và thẳng thắn, với những trăn trở suy tư hết sức đời thường. Cuốn sách có cái tên khá lạ lẫm “Tình nhân không bao giờ đòi cưới” nhưng không chỉ dành cho những cô gái mới chập chững trên bước đường tình yêu mà kể cả những người đã lập gia đình cũng nên đọc thử. Những truyện trong sách rất ngắn thôi nhưng đầy ý nghĩa, mình cảm thấy được sự trân trọng mà Trang Hạ dành cho nữ giới, cuốn sách ấy thôi thúc mình nỗ lực để mạnh mẽ hơn.
5
449880
2015-06-14 23:00:19
--------------------------
206289
5146
Bìa sách rất đẹp và lôi cuốn. Thoạt nhìn cuốn sách có khác biệt với những cuốn sách hình chữ nhật truyền thống, vì sách được in theo khổ vuông kích thước khoảng 20x20. tuy vậy cảm giác khi cầm sách đọc cũng khá dễ chịu. Những bài viết của Trang Hạ rất hay, hữu ích, thể hiện kinh nghiệm sống của chị, một người phụ nữ từng trải, được đi nhiều nơi, gặp gỡ nhiều con người, nhiều cuộc đời. Lời văn của chị rất dứt khoát, phần vì cá tính mạnh của chị, phần vì triết lý sống của chị khá rõ ràng, làm cho người đọc cứ như bị cuốn theo tình tiết của câu chuyện mà gật đầu đồng ý.
4
393693
2015-06-09 12:02:31
--------------------------
197933
5146
Bản thân tôi thấy Trang Hạ là một cây bút rất cá tính, rất quyết đoán, và chị cũng luôn mong muốn các cô gái cũng như vậy, cũng đủ dũng cảm và mạnh mẽ để sống hạnh phúc, sống cho bản thân. 
Cá nhân tôi nghĩ, đây không phải là quyển sách có thể đọc nhanh, đọc nhiều. Mà mỗi ngày chỉ nên đọc một ít, đọc dần dần để thấm cái tư tưởng mạnh mẽ ấy qua từng câu chuyện (rất) ngắn. Và đặc biệt nên để dành đọc mỗi khi buồn và cô đơn, nó sẽ là một món ăn tinh thần vô cùng tốt. Nếu bạn đọc liền mạch, sẽ dễ sinh cảm giác nhàm chán với giọng văn thuần mạnh mẽ của Trang Hạ, vì vậy cứ đọc từ từ thôi, lâu lâu lại nhấm nháp vài trang sách vào một ngày mưa buồn, như vậy là thích hợp nhất.
4
472911
2015-05-18 20:14:18
--------------------------
196832
5146
Đây là bìa sách đẹp nhất trong những cuốn sách đã ra mắt của Trang Hạ. Khổ giấy vuông này cũng hay hay, chất giấy cũng ổn. Về nội dung thì thực sự khỏi phải bàn. Mình thích văn phong của Trang Hạ, dứt khoát, liền mạch và luôn có cá tính trong đó, đọc thấy rất sướng. Những câu chuyện được cô nêu ra trong sách cũng khiến mình hiểu ra được nhiều điều. Cuốn sách này cả những người đã từng yêu và chưa từng yêu đều có thể đọc vì tính thực tế trong nó rất cao.
5
507349
2015-05-16 15:40:32
--------------------------
193953
5146
Đây là cuốn sách không nên đọc vội. Mỗi ngày ta chỉ nên đọc vài mẩu trong đó thôi. Nhưng qua những gì mà ta đã đọc qua từng ngày, ta sẽ thấy cuộc sống này đẹp hơn, thú vị và đáng sống hơn. Trang Hạ chọn cách viết, cách kể giản dị nên khi đọc có thể cảm thụ dễ dàng. Một mẩu truyện ngắn để đi tới kết luận sâu sắc, một vài dòng cảm nhận và chia sẻ để gợi những nghĩ suy. Nếu một bạn trẻ nào đó đang có quá nhiều băn khoăn trước đời sống: lựa chọn công việc, mong đợi tình yêu, đang bi quan, thất bại, buồn bã... thì nên đọc cuốn sách này. Sẽ tìm được lời giải cho rất nhiều vấn đề. Để rồi tâm hồn sẽ  được thanh thản hơn và có nhiều động lực để tiếp tục sống.Thông điệp, theo tôi, đáng quý nhất mà sách gửi tới nằm ở những trang cuối của sách. Đó là: Hãy tự chăm sóc lấy bản thân, tự yêu thương bản thân, tự làm cho mình vui và hạnh phúc.
4
295567
2015-05-09 09:44:20
--------------------------
188517
5146
Mình tình cờ thấy quyển này trong nhà sách, khá ấn tượng với tựa đề liền cầm lên đọc thử mặc chẳng cần biết tác giả luôn, thấy hay quá nhìn lại bìa thấy "Trang Hạ" nên đã quyết định mua luôn mà không cần suy nghĩ ^^

NỘI DUNG : Mình chỉ nói khái quát thôi nhé, vì những điều sách dạy hay vô vàn, khó có thể nói hết được. Trang Hạ viết về những suy nghĩ của chị ấy khi còn là sinh viên, là một cô gái trẻ chưa lấy chồng... Những suy nghĩ đó được chị đính kèm theo những câu chuyện rất thực tế được kể liền mạch mà chẳng cần tựa đề như câu chuyện về một người anh cầu cứu cô khi con trai nghiện game, cho đến giá trị của tờ 500k và 10k, và vì sao con gái đeo đồng hồ trăm triệu nhưng vẫn than vãn về hạnh phúc... Lối viết của Trang Hạ vẫn dứt khoát, thẳng thắn đôi khi có phần mềm mại nhưng không nhiều. Giọng văn theo lối đường thẳng song song với những mẩu chuyện đời, người chỉ ngắn vỏn vẹn một trang nhưng thực sự rất thâm thúy, sâu sắc. 

HÌNH THỨC : Bìa sách rất đẹp, ở ngoài sách theo khổ vuông, bìa màu sáng, tựa đề được in chìm, bóng rất nổi bật. Ngoài ra thì bên trong sách được in trên giấy xốp màu vàng nhẹ vintage, đọc rất tốt cho mắt, chất nhám nhám và đặc biệt là quyển sách cũng khá nhẹ khi cầm, tiện khi đọc ở mọi nơi. Từng mảng câu chuyện mà Trang Hạ gieo vào còn có đính kèm những trang phụ hình ảnh, được in màu rất rõ và đẹp nữa.
5
50283
2015-04-25 15:59:08
--------------------------
187008
5146
Bìa sách đẹp, thiết kế ấn tượng. Nội dung thì khỏi phải bàn, vì Trang Hạ là nhà văn được mình, cũng như đa số độc giả yêu thích. Thoạt tiên nghe đến tựa đề "Tình nhân không bao giờ đòi cưới", chắc ai cũng nghĩ rằng quyển sách này chỉ dành riêng cho những cặp đôi đang yêu, nhưng không, nó hướng đến tất cả những người phụ nữ, bao gồm những cô nàng mới chập chững bước vào yêu, những người đàn bà đã có gia đình, hay những cô gái vừa thoát ly khỏi một mối tình. Giọng văn như lời tâm sự, mang đến cho người đọc cảm giác gần gũi, thân thương. những lời khuyên, những bài học rút ra từ mỗi câu chuyện thật sự rất hữu ích. Cảm ơn chị Trang Hạ rất nhiều! Mong sẽ được đón nhận thêm thật nhiều tác phẩm hay của chị!
5
186063
2015-04-22 11:16:46
--------------------------
186644
5146
Tôi đã theo dõi fb của Trang Hạ và nhận ra một số bài quen thuộc trong cuốn tản văn này...nhưng cảm giác háo hức khi mở mỗi trang sách, bắt đầu đọc một câu chuyện thì vẫn nguyên vẹn như lần đầu. Sách được trình bày đẹp với các trang màu, hình ảnh đem lại nhiều suy ngẫm cũng như những câu chữ của tác giả. Một cuốn sách thú vị cho tất cả những bạn gái chưa, đang, sẽ yêu để tỉnh táo giải quyết các vấn đề trong đời sống tinh thần và tình cảm của mình...
Nhiều khi bước qua cuộc đời nhanh quá, đọc Trang Hạ để sống chậm lại trong cuộc sống này
5
65046
2015-04-21 17:00:30
--------------------------
183278
5146
Đây là cuốn sách đầu tiên của Trang hạ mà tôi đã đọc, mặc dù đã được nghe nói tới từ lâu. Tình nhân không bao giờ đòi cưới là một cuốn sách khá sâu sắc, được tác giả viết trong một khía cạnh vô cùng nhạy cảm và chân thực của cuộc sống. Cùng với câu chuyện, tôi như nhìn thấy rõ những cảm xúc mãnh liệt đang trào dâng của tác giả trong từng câu chữ, một cách trực diện, khả quan và đầy tính nhân văn qua giọng văn cá tính của Trang Hạ. giọng văn cá tính, gai góc và mạnh mẽ đưa mọi người nhìn vào những mặt trái tích cực của xã hội, còn đề cao giá trị người phụ nữ.
4
573527
2015-04-15 21:00:54
--------------------------
182596
5146
Mình vừa nhận cuốn sách này từ Tiki sáng nay. Cảm nhận đầu tiên là bìa sách được thiết kế khá đẹp, tinh tế và có sự lôi cuốn huyền bí. Đây là lần đầu mình đọc sách của Trang Hạ, dù biết đến chị cũng khá lâu.
Chỉ mới đọc vài trang đầu nhưng mình đã thích cách viết của tác giả: trực diện, sâu sắc và đầy cá tính. Cuốn sách hứa hẹn sẽ mang lại nhiều cảm xúc mới lạ cho người đọc! Cảm ơn "Tình nhân không bao giờ cưới"; cảm ơn Trang Hạ; cảm ơn Tiki.
4
609463
2015-04-14 14:03:46
--------------------------
182374
5146
Dạo này tự nhiên mình đọc khá nhiều tản văn của chị Trang Hạ. Và cũng vì một người bạn sắp đám cưới mà muốn tặng bạn cuốn này ^^

Sau khi đọc xong cuốn sách, mình thấy chị được chứng kiến, được nghe nhiều tâm sự của nhiều người, và bởi vì chị là một người viết văn nữa,... nên chị có nhiều trằn trọc, cảm động, xót xa với những người phụ nữ. Cũng từ đó, chị chia sẻ để người khác nhìn ra được sự thật thực ra là gì, điều cần quan tâm trong vấn đề của họ thực ra là gì, và điều cần quan tâm của những cô gái/phụ nữ trong cuộc sống thực ra là gì.

Cám ơn chị đã chia sẻ với mọi người, đặc biệt là với em hôm nay.
4
32038
2015-04-13 22:20:09
--------------------------
174600
5146
"Tình nhân không bao giờ đòi cưới" là một cuốn sách hay cho chúng ta biết về những câu chuyện tình yêu.Một khía cạnh khác trong truyện này chúng ta cũng có thể cho biết trước tính cách của ai đó để chúng ta có thể chấp nhận từ họ những cái tốt và xấu.Hay đôi khi họ ở rất gần ta mà ta không hề biết, cũng có một số người họ chỉ coi nhau là tình nhân người con gái thì yêu như mối tình đầu,người con trai thì yêu như mối tình cuối là đủ bằng nhiều cách này hay cách khác họ cũng sẽ hạnh phúc.Bạn cũng đang cô đơn hãy thử tìm đọc cuốn sách này nó sẽ cho bạn biết nhiều khía cạnh trong tình yêu đấy.
4
536745
2015-03-28 13:22:14
--------------------------
174538
5146
Văn của Trang Hạ luôn luôn vậy, mạnh mẽ, gai góc, nhìn chính diện vào mặt trái của những điều tốt đẹp. Và Tình Nhân Không Bao Giờ Đòi Cưới cũng là một tác phẩm như vậy cũng gai góc, mạnh mẽ như vậy.
Sách gồm những câu chuyện ngắn gọn nhưng đầy ý nghĩa. Đọc truyện của Trang Hạ, lúc nào ta cũng thấy một niềm tin trào dâng từ bản thân. Tình Nhân Không Bao Giờ Đòi Cưới đề cao mọi giá trị của người phụ nữ trong xã hội. Thông qua những chiêm nghiệm từ cuộc đời của Trang Hạ, người đọc sẽ nhận ra rằng, cuộc sống này còn quá nhiều điều ta phải làm, và hạnh phúc của ta sẽ do ta năm giữ.
4
48662
2015-03-28 11:41:28
--------------------------
174156
5146
Đây là tác phẩm đầu tiên của tác giả Trang Hạ mà mình được đọc. Trước hết quyển sách gây ấn tượng với mình bởi hình ảnh bìa tiếp theo là tên của quyển sách " Tính nhân không bao giờ đòi cưới". Quyển sách gồm từng câu chuyện ngắn gọn nhưng đầy ý nghĩa, tác giả đề cao giá trị của người phụ nữ. Khi đọc tác phẩm này mình cảm nhận được tác giả có những chiêm nghiệm thật sâu sắc nó khiến mình nên trân trọng cuộc sống này hơn và hạnh phúc là do mình nắm giữ chứ không phụ thuộc vào ai khác.
5
324101
2015-03-27 15:08:13
--------------------------
170728
5146
Khi tìm hiểu về cuốn sách này mình nghĩ nó chỉ viết về tình nhân mà thôi, bản thân mình từng trải qua việc đó nên mình quyết định phải tìm mua cho bằng được. Tuy những phần cuối của quyển sách mới nói về tình nhân mà thôi nhưng mà mình thấy những bài viết khác đều nói về tâm trạng và giá trị của người phụ nữ rất tốt và ý nghĩa. Những bài viết được tổng hợp từ nhiều nguồn thông tin khác nhau và từ chính cuộc sống của tác giả. Đây là tác phẩm đầu tiên mà mình đọc từ Trang Hạ và mình khá thích nó. Bìa sách rất độc đáo và ấn tượng.
4
502205
2015-03-20 16:37:47
--------------------------
168503
5146
Biết đến nhà văn Trang Hạ từ những đêm chờ đợi chương trình "Thức đêm cùng bạn mà chị làm khách mời. Những trang viết của chị đều cho thấy một người phụ nữ sâu sắc, cá tính, đầy bản lĩnh, biết yêu người và đặc biệt là biết yêu mình. Qua những câu truyện của Trang Hạ mình có thể rút ra được nhiều bài học quý cho cuộc sống, những thứ mà nhiều lúc chỉ muốn thốt lên sao mình không biết sớm hơn. 
Khép lại cuốn sách này, càng thêm ngưỡng mộ những chiêm nghiệm của nhà văn, cái hạnh phúc dung dị đời thường mà không phải ai cũng biết nắm giữ.
5
377745
2015-03-16 19:54:18
--------------------------
168271
5146
Mình có theo dõi Facebook của Trang Hạ. Do đó, mình thấy những bài trong sách này đa số là tập hợp những bài viết đã từng post trên Facebook. Tất nhiên, có một số bài mới mà mình chưa đọc. Nhưng nhìn chung, mình thấy mua cuốn sách này là một quyết định sáng suốt. 
Sách in đẹp, có trang màu minh họa cũng đẹp. Tuy nhiên, kích cỡ sách hơi lạ, mình cảm thấy không thuận tay lắm khi cầm, có lẽ vì mình quen với các khổ sách cổ điển hơn. Nội dung từng bài ngắn gọn, dễ đọc. Các bài viết tuy ngắn nhưng rất sâu sắc và dễ đọc. Tác giả đề cao bản thân người phụ nữ, giúp họ nhận ra giá trị bản thân và những gì họ xứng đáng nhận được.
4
57860
2015-03-16 12:05:14
--------------------------
160399
5146
Mình vừa đặt mua quyển này trên Tiki cách đây không lâu.
Mình mua quyển này sau khi vừa chia tay mối tình đầu... Cô Trang Hạ đã giúp mình nhận ra được rất nhiều điều... Quyển sách như một liều thuốc an thần giúp mình bình tĩnh vượt qua những nỗi đau, tìm lại chính mình, học cách yêu bản thân mình nhiều hơn, chăm chút cho bản thân mình nhiều hơn, bản lĩnh hơn.... Muốn người khác yêu mình trước tiên mình phải yêu bản thân mình trước đã... Và mình biết, đã đến lúc mình nên để quá khứ ngủ yên và không làm phiền tới người đó nữa... :)

“...Hãy để quá khứ của bạn thản nhiên đi qua ngã tư đường. Bạn chờ đèn đỏ đã đủ lâu rồi, giờ là lúc bạn đi tiếp con đường phía trước. Rồi tìm cho mình một chàng trai tốt, một chàng trai không buông tay bạn ra vì bất cứ lý do gì...”
5
91781
2015-02-24 09:16:25
--------------------------
157102
5146
Mình biết đến cô Trang Hạ qua facebook. Những dòng stt trên trang của cô khiến mình thật sự ấn tượng và thích thú bởi phong cách rất cá tính, rất độc của cô. 
Cuốn "tình nhân không bao giờ đòi cưới" là cuốn sách hay từ hình thức đến nội dung. Nó khiến mình nhận ra rằng: hạnh phúc của người phụ nữ là do họ hoàn toàn nắm giữ chứ không phải phụ thuộc vào sự "may mắn" hay tốt số có được một người đàn ông tốt. Mỗi mẩu truyện trong cuốn sách đều khiến mình thêm trân trọng cuộc sống này, trân trọng mọi thứ mình đang có.
5
445522
2015-02-07 19:00:52
--------------------------
156582
5146
Mình vốn có ấn tượng với những bài viết của cô Trang Hạ trên Facebook. Nên ngay khi vừa thấy quyển sách này, mình đã quyết định mua. Đây là một quyển sách đáng đọc cho tất cả chị em phụ nữ. Đọc nó để thấy được rằng ngay cả khi không có được một chàng trai của riêng mình, chúng ta vẫn phải sống tốt. Đọc nó để biết yêu quý hơn cuộc sống và bản thân mình. Đọc nó để biết cách trân trọng và giữ gìn tình yêu. Đọc nó để thay đổi nhận thức vì những điều tích cực. Phụ nữ xứng đáng được yêu thương!
5
292452
2015-02-05 13:07:05
--------------------------
153479
5146
Lần đầu biết đến tác giả Trang Hạ là qua việc tình cờ đọc được dòng status của chị trên fb, ấn tượng đến nỗi khiến mình phải tìm hiểu ngay về Trang Hạ và không ngần ngại đặt mua quyển sách này, may mắn hơn nữa là mua được cuốn có chữ ký ^^ Những suy nghĩ, trải nghiệm của Trang Hạ đã được đưa vào những trang giấy một cách tuyệt vời. Cách chị nói về hạnh phúc của một người con gái đã giúp mình nhận ra nhiều điều. Người phụ nữ hoàn toàn tự có thể quyết định số phận mình, hạnh phúc là do chính cách sống và suy nghĩ của mỗi người chứ không phải nhờ việc may mắn gặp được một người đàn ông hoàn hảo để yêu hay một người chồng tốt. Cuốn sách đã khiến mình mạnh mẽ hơn rất nhiều và chắc chắn sẽ là bạn đồng hành của mình mỗi khi thấy tâm trạng rối bời, cảm thấy bơ vơ, lạc lõng, không biết làm gì, nhất là khi xung quanh ai ai cũng yêu cầu mình hãy có người yêu ngay đi :p
5
513632
2015-01-26 14:21:37
--------------------------
152552
5146
Cô Trang Hạ bằng tuổi mẹ mình và điều khiến mình ấn tượng về cô nhất:Cô rất cá tính và sâu sắc.Một nhà văn khó mà có thể lẫn trong những nhà văn của Việt Nam.Cô giản gị không chỉ bởi bên ngoài dáng vẻ của cô mà còn là trong từng lời văn phong trong cuốn sách này,đọc từng trang đều có thế thấy rằng lối viết của cô có sự sáng tạo khác biệt độc đáo lạ thường.Mình yêu lắm cuốn sách nhỏ này bởi không chỉ vì cái bìa sách quá đỗi hoàn hảo mà bởi là những dòng chữ miên man trong cuốn sách này.Hạnh phúc ư?Tại sao ta cứ mãi phải kiếm tìm nơi đâu mà ở ngay chính đây trong chính tâm hồn của ta .Trang Hạ là một người phụ nữ vô cùng cá tính và hạnh phúc.Và mình đã yêu mất cái lối viết văn giản dị đó của cô Trang Hạ.À mình cũng vô cùng thần tượng chuyện tình của cô và chú ^^ .Lạ kì và bí ẩn như chính con người cô :)
5
456366
2015-01-23 13:39:57
--------------------------
149840
5146
Mới đọc sách của chị Trang Hạ vài năm và hiểu ra một điều rằng: " Hạnh phúc hay không là do mình". Một người phụ nữ hạnh phúc là người làm chủ được chính cuộc đời của mình......Mỗi mẩu chuyện đều là một thông điệp nhằm đánh thức những suy nghĩ của mỗi người " đàn bà", nói đến những câu truyện của chị Trang Hạ nó như là bản tuyên ngôn riêng của người phụ nữ, có thể nó không đúng cho tất cả nhưng sẽ đúng cho đa số. và phụ nữ hãy sống hạnh phúc cho dù có bất kỳ nghịch cảnh nào xảy ra. Chúng ta mạnh mẽ hơn mình tưởng.
Độ hot của sách thì khỏi phải bàn rùi :D.
5
309333
2015-01-14 22:08:34
--------------------------
146163
5146
chưa bao giờ đọc sách của chị Trang Hạ, đặt mua quyển Tình nhân không bao giờ đòi cưới đơn giản vì thấy nó "hot" quá, chưa phát hành đã thấy mọi người đặt mua rần rần, và cũng vì bìa sách khá ấn tượng.
tuy chỉ là những câu chuyện ngắn, tưởng chừng như đơn giản nhưng những thông điệp mà tác giả gửi gắm thì không phải ai cũng có thể thấu hiểu được. bản thân mình cũng chưa đọc hết tác phẩm, vì lâu lâu mình lại phải gấp sách lại, suy ngẫm và liên tưởng một hồi lâu rồi mới đọc tiếp. "sao không lắng nghe chính trái tim mình? có cuộc đời nào tự do khi trái tim bị cầm tù. mà chìa khóa, bạn đã tự vứt nó đi trong những cơn tuyệt vọng."
ps: chỉ tiếc một điều là sách mình không có chữ ký.....
5
515410
2015-01-02 20:14:39
--------------------------
